香港內戰是如何形成的 - 羅秉祥

香港內戰是如何形成的 - 羅秉祥
//加拿大的戰爭倫理學者Brian Orend在其《戰爭的道德》（The Morality of War, 2013）一書提出，發動內戰也可以是義戰，因為暴政等同內在侵略，人民有權利用武力自衛。香港市民的抗暴戰爭，始於7.1立法會內的破壞，但只是一個前哨戰。7.14 沙田新城市廣場內的浴血戰，是抗暴戰爭的正式開始。

不少人評論林鄭月娥的施政是「與民為敵」，甚至是「出賣香港」；抗爭者的口號是「沒有暴民，只有暴政」。用戰爭的術語，林鄭政權是一個侵略性很高的政權；一方面，是因為其施政的政策；另一方面，是因為其施政的作風。其政策之帶有侵略性，有以下三方面：

1. 掠奪香港資源
...
2. 威脅香港人人身安全
...
3. 剝奪香港人政治權利
...//

狗狗聽主人唔同指令實在好大壓力，應該就來爆煲
係時候搵傳心師

出師有名

與民為敵

Push